#show heading: set text(red, size: 16pt)
= Elektromagnetismus: Lorentzkraft:


$F_L$: Lorentzkraft \
$I$: Stromstärke \
$s$: Länge des Leiters \
$B$: Magnetische Flussdichte (Stärke des Magnetfelds) \
$phi$: Winkel zwischen Leiter und Magnetfeld


Vectorform der Lorentzkraft:
#align(center)[
  $F_L = Q * arrow(v) crossmark arrow(B)$
]




Vector der Lorentzkraft: \
#align(center)[
  $arrow(F) = vec(v, B, F_L)$ \

  #align(left)[
    $v$ = Geschwindigkeit der Ladung \
    $B$ = Magnetische Flussdichte \
    $F_L$ = Lorentzkraft \
  ]
]



\


_Beispiel_:  \ Mit Kraft in Vector \
#align(center)[
  $1* c * vec(1m / s, 0, 0) crossmark vec(0, 1T, 0) = 1* c * vec(0, 0, 1 N)$ \
  \
  T = Tesla = $N / (A * m)$
]

Die Lorentzkraft zeigt immer senkrecht zu $arrow(v)$ Das Tempo wird nicht verändert von $arrow(F_L)$ Es wird nur die Richtung geändert.
\


Lorentzkraft Formel
#align(center)[
  $F_L = abs(Q) * v * B$ \
]

Lorentzkraft Formel mit Winkel
#align(center)[
  $F_L = abs(Q) * v * B * sin(phi)$ \
]
Aus dieser Formel können wir heraus interpretieren wann $arrow(F_L) = 0$\
\
Wenn $phi = 0°$ oder $phi = 180°$ dann ist $arrow(F_L) = 0$
\
\
#pagebreak()

_Kraft auf einen Stromführenden Leiter:_
\
\


$
  F_L = I * s * B * sin(phi) \
$
\
$I$ = Stromstärke \
$s$ = Länge des Leiters \
$B$ = Magnetische Flussdichte \
$phi$ = Winkel zwischen Leiter und Magnetfeld

Beispiel Rechnung \
$alpha$-Teilchen in einen homogenes Magnetfeld $0.05T$ mit einer Geschwindigkeit von $450 m/s$ \
#align(center)[
  $abs(Q) = 2 * e = 2* 1.6 * 10^(-19) C$  \
  \
  $F_L = abs(Q) * v * B = 2* 1.6 * 10^(-19) C * 450 m/s * 0.05 T = 7.2 * 10^(-18) N = 7.2 * 10^(-18) N$  \
]



Energiesatz \
#align(center)[
  Elektrische Energie = Magnetische Energie
  \

  Elektrische Energie = $U * abs(Q)$ \
  Magnetische Energie = $(m * v^2) / 2$ \
  \
  \
  Woraus wir den Energiesatz: \
  \
  $U * abs(Q) = (m * v^2) / 2$ \
  \
  \
  Bilden können: \





]

\
\
\
\
\
\
\

Eingefangenes Bakterium



#align(center)[

  $E_1 = (h^2 * lambda^2) / (8 * m * l^2)$ $-> (6.63 * 10^(-34) J * s/ (8.93 * 10^(-31) k g * (10^(-9) m)^2) = 9.36 * 10^(-20) J$


]





